Telegram Bot Example
====================

1. Registrar un nuevo bot con el BotFather de Telegram

* En Telegram https://web.telegram.org/#/im?p=@BotFather
* Enviarle el comando `/newbot`
* Seguir los pasos y al final el BotFather responde con un token

2. Copiar el archivo `.env.example` a `.env` y reemplazar `<YOUR_TELEGRAM_TOKEN>` con el token del paso anterior

3. Correr los tests con `rake`

4. Levantar la app localmente con `ruby app.rb`

# Deploy a Heroku

1. Crear la app en heroku
2. Agregar el remote `heroku git:remote -a <app_name>`
3. Hacer deploy con `git push heroku master`
4. Ir a los settings y agregar una nueva variable de entorno `TELEGRAM_TOKEN` con el valor del token
5. Ir a los Dynos, editar los dynos y confirmar la activación (ver [imagen](https://www.dropbox.com/s/h2hqimu7pbsqrhj/Screenshot%202019-05-15%2021.38.07.png?dl=0))

# Testing

Los tests utilizan WebMock. Para testear el cliente, siempre usar `app.run_once` de lo contrario el bot se queda esperando mensajes y el test no finaliza nunca.

# Llamadas a otras API por HTTP

Se puede utilizar la gema incluida en el repo [Faraday](https://github.com/lostisland/faraday#faraday)

# Correr con docker en modo produccion

docker-compose -f docker-compose.prod.yml --env-file ./.env up --build


# Logging

La aplicación utiliza el logger estándar de Ruby.
El log level se especifica en la la configuracion con un número:

* DEBUG = 0
* INFO = 1
* WARN = 2
* ERROR = 3
* FATAL = 4

# Más información

Para utilizar otras funcionalidades de Telegram como los Keyboards especiales ver la doc en: https://github.com/atipugin/telegram-bot-ruby

# Testeo local
- gem install bundler --no-document
- bundle install --without staging production
- API_URL=http://local.com RACK_ENV=test bundle exec rake
- bundle exec rake version > VERSION.txt

# Ejecutar localmente
- ruby app.rb